黑警暴動，鄭婆失手 - 古德明

黑警暴動，鄭婆失手 - 古德明

六月十五日，香港長官鄭月娥宣布暫停《逃犯條例》修訂，這當然不是她的主意。由她作主，修訂草案一定如期通過。

六月九日，一百萬市民遊行抗議之後，鄭月娥即晚宣布草案「將按原定計劃，六月十二日交立法會二讀」；六月十二日，黑警開槍鎮壓四萬抗議者之後，鄭月娥又即晚宣布抗議者「暴動，嚴重威脅記者、警察、公務員，必須強烈譴責」。她兩次都沒有絲毫退讓之意，其後改變好鬥立場，無疑事非得已。

鄭月娥向來深信，為政沒有市民支持，並不要緊，有黑警輔助就可以。二零零七年，她任發展局長，就曾在大批黑警保護之下，赴皇后碼頭，舌戰反對拆毀碼頭者，宣示不向賤民讓步的官威，連他們的請願血書都拒收。現在，她做了行政長官，要修訂《逃犯條例》，就調派五千黑警到立法會一帶布防，實行不宣佈而戒嚴，在列車站與街道上隨意扣留年輕人盤問及搜身，立法會更由黑警不宣布而接管，連議員助理都不得自由出入。對鄭月娥來說，黑警可以拆碼頭，也可以通過《逃犯條例》修訂。

只是六月十二日黑警那場血腥暴行，鄭月娥固然說是「天公地義」，中共卻顯然不大欣賞，怕「一國兩制」的羊頭從此在國際上掛不住，否則《逃犯條例》修訂怎會暫停，鄭月娥怎會為修例道歉。她要拍習近平馬屁，不料這一次失手，拍着馬荔枝，痛哉！

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
老百姓不需要自由（上） (高慧然)

下一則
下一則
人間不是匪幫 (林道群)

古德明d文一直都覺得幾好睇